美國首次成功複製瀕危動物 超萌黑足雪貂現身

隨著生物複製技術日益發展，複製動物成為拯救瀕臨絕種動物的選擇之一。美國今（19）日發表已成功複製出第一隻美國瀕臨絕種動物「黑足雪貂」 （Black-footed ferret），科學家希望能夠藉此提升該瀕臨物種的基因多樣性，日後能夠擺脫人類圈養，並成功野放。

據《美聯社》報導，本次成功複製的黑足雪貂名為伊莉莎白（Elizabeth Ann），出生至今近70天，是首次成功複製出美國瀕危物種。

伊莉莎白的基因取自30多年前死亡的雪貂威拉（Willa）。威拉的遺體被冷凍保存，當時基因工程正處發展階段，直到近期，才利用牠的基因複製出下一代。

科學家諾瓦克（Ben Novak）表示，「擁有複製技術，就能凍結時間，並讓細胞再生。」。

而利用威拉的基因所複製出的後代以及伊莉莎白，將被歸類為黑足雪貂的另一分支，目前只會留在實驗單位進行研究，並無野放的規劃。

支那:一定係源頭!

想見渡渡鳥

見維基話佢哋因為傻下傻下 見人類就哄埋去 好易捕殺所以絕咗種

幾時復活袋狼 同長毛象

唔係喎 標題話係瀕危動物
睇錯

渡渡鳥無dna留存
應該難

侏羅紀公園

不如複製多個Elon musk出黎

想睇猛獁象同劍齒虎

絕種大DoDo

邪惡美帝國主義亡我之心不死

華春蠅：美方利用生物技術扮演上帝，世衛應針對美國進行溯源調查

基因編輯嬰兒事件，是中國南方科技大學生物系副教授賀建奎及其團隊於2018年通過基因編輯技術，對一對雙胞胎嬰兒胚胎細胞的CCR5基因進行改造，嘗試使嬰兒獲得對部分愛滋病具備免疫能力的爭議性事件

呢個我估真係時間問題

唔係做緊逆向工程
由雞開始慢慢攞返恐龍嘅特徵出來？

敗登：複製幻幻

複製習總
之後

喺支那隻嘢轉頭就比人食咗

好得意
可唔可以復活返所有因人類活動而被消滅嘅物種

sad

拍呢條片果個偉人

複製多個侵侵

天地不仁，渡渡鳥註定生存唔到...複製嚟都冇意思

好似話複製出嚟嘅嘢好易會死

一係唔適應、一係被人當野味

我記得之前ifc 好似有show過隻長毛象仔
唔知有冇機會複製到

聽講勁難食

點解復制羊多莉之後咁耐先有其他動物

如果有技術可以絕左種都複製到咁好
Jurassic Park

渡渡鳥又稱模里西斯愚鳩
蠢鳩

生活得咁快樂想唔做蠢鳩都難

睇得高達多?

有心一定得 但大型動物都係只會入基因庫

整左邊個養

難食落都有勇士挑戰
畢竟以前啲水手無野食都捉咁啲嚟試
絕種都係因為產卵少，繁殖慢

太遠拎唔返dna
長毛象最有機會係因為搵到佢冰凍左既細胞
袋狼就因為年代唔遠

Ctrl C + Ctrl V

毛澤東呢？

我記錯渡渡鳥🦤
夠傻好易捉
嗰陣啲水手見到岸上有渡渡鳥就好開心
夠肥脂肪夠多 啖啖肉 應該難食極有限

依家我嘅叫緊嘅企鵝 其實唔係原本嘅企鵝
我記得真正嘅「企鵝」又係滅絕咗
又係冇戒心好易捉
佢哋喺水手眼中代表溫暖嘅皮毛同肥美多汁嘅肉

復活恐鳥plx

多多少少都係會有基因缺陷

應該可以係啲收藏家度攞嘅應該唔係問題

記得*

真
最出名嘅例子係Dolly Sheep

夜晚睇小肚餓

複製個女朋友畀我就夠

中學聽個呀蛇講
因為勁好食 所以比人食曬

聽我呀蛇講係因為勁好食先會比人捉到絕種wo

呢隻叫咩

我地無收到消息姐

垃圾 支那複製人都有啦, 不過失敗晒咁解

好多瀕危可以救

大陸人：想食

人類想取代上帝

聽過

係咪得我唔想有呢啲技術

有我

QQ

炮姐

幾時可以複制習近平

😍😍😍😍😍😍😍😍

10年之後會唔會有侏羅紀公園

Dodo bird sound

上班成班on9話複製史前生物
要保留到基因先複製到架

美國有無得複製川普再做多次總統

渡渡鳥又稱模里西斯愚鳩、愚鳩、孤鴿，是已滅絕的渡渡鳥屬的唯一物種，屬鴿形目鳩鴿科，僅產於南印度洋馬達加斯加島東側的模里西斯島上，是一種不會飛的鳥。羅德里格斯渡渡鳥是本屬的姐妹群，亦已滅絕。現在，與本屬親緣關係最近的現生種為綠簑鳩。曾經錯誤地認為白色的渡渡鳥存在於留尼旺島上。

已經有複製人啦

細過日日見佢，係我座騎

骨算唔算基因

美國再生生物，係應用生物技術

支那國呢就直情研究生化武器，諗緊點用黎殺人。但的支那狗特別on9，唔識處理好，人為導致病毒感染同傳播，當時個支那實驗室主管仲on9，拎的實驗野生動物去賣

Tasmanian tiger

支那信上帝嘅咩

你以為冇

人類就快超越上帝

好得意

絕滅 (1662年）
冇就冇啦

個口大到好似電影cg咁
好心痛又好震撼
可能我地而家成日見到既動物一二百年後既後人已經見唔返
可能到時佢地睇片見到麻雀同我而家見到呢隻野一樣咁震撼

COPY 羊 COPY瀕危動物
人已經唔需要太多存在

牛津好似有

古代人好撚勇 冇鐵絲網隔住咪照影馬戲團動物

如果想重新延續佢個種族咁一定唔得
純粹重現人世，開下眼界做下研究都收貨啦

袋狼，現已全部滅絕，因其身上斑紋似虎，又名塔斯馬尼亞虎，曾廣泛分布於紐幾內亞熱帶雨林、澳大利亞草原等地，後因人類活動只分布於塔斯馬尼亞島。袋狼是近代體型最大的食肉有袋類動物，和其他有袋動物一樣，母體有育兒袋，產下不成熟的幼獸，在育兒袋中發育，為夜行性動物

最後一隻喺1936年去世

試過想複製復活 -
1999年澳洲博物館館長麥克‧阿契在雪梨博物館發現一個自1866年被保存在酒精中的小袋狼標本，麥克‧阿契便著手研究從中抽取DNA使袋狼復活的可能性。

2000年5月13日又在其他博物館發現六個類似的標本，使得相關的基因庫更為完整。麥克‧阿契表示，袋狼將在五十年內透過複製科技重現於世。

古生物學家艾奇(Michael Archer)指出，如今在博物館中的袋狼樣本，可以用來提取可用的DNA，得到這些DNA片段的序列僅僅是第一步，下一步是要將DNA片段列拼起來取得完整的基因組，這是一項複雜而具有挑戰性的工作。如果袋狼的整個基因組序列被測定，帶著袋狼全序列基因組的核酸，將會植入到袋狼的近親袋獾(Tasmanian devil)的去核卵細胞中，然後植入袋獾的子宮中進行發育，在順利的情況下，就能誕生一隻袋狼。

一陣又比商業睇中大量繁殖去做皮草

中國一早有啦

比荷蘭人煮晒黎食，好似話幾好味

你又冇點複製

如果不斷複製同一隻去做皮草
係咪人道啲

絕咗種嘅dodo好睇過未絕種嘅DoDo

Prestige

骨入面有 但係dna都有半衰期
過咗太耐就複製唔到

睇圖都覺得個樣好蠢

複製多幾十個屎煎片出嚟俾佢無限換器官就有

整左呢隻之後拎佢啲幹細胞再大量複製

老毛復活

中國可以起野味公園
複製黎食

幾百萬年前既恐龍都有軟組織留係琥珀入面
300年前絕種未必冇既
不過問題係而家既生態系統都唔同左
gene pool又冇可能夠大去sustain一個community
生態上都係冇乜意思

咁如果係冰層原隻急凍住果啲呢？

恐龍

Diu 好仆街 但我笑咗

原來曾經既陸上霸王依家日日比人食緊
可能幾億年或者幾百年後就到人類

係呀，隻野叫大海雀 The great auk

penguin 在500年前並不是企鵝。500年前的北極，歐洲航海家發現有種大海雀，並將這種雀鳥命名為Pinguinus impennis、the great auk。他們的體積與南極企鵝差不多，而且不懂飛行，在陸地跟企鵝一樣走得慢。之後人類到了南極發現adele企鵝，誤以為兩者屬同一品種，所以亦命名企鵝做penguin，但其實兩者並沒有任何親緣關係。

當時人類發現penguin不懂飛行，而且也很笨，結果這種雀鳥成為容易獲得的經濟資源。人類不斷捕殺，晚晚都在吃penguin肉。由於penguin體內亦含有豐富油脂，人類什至將penguin直接掉入火爐做燃料，並且出現用penguin煮penguin的情況。

1794年英國皇家海軍Aaron Thomas的一份航海報告描述了penguin 是如何被有系统地屠殺:
“While you abide on this island you are in the constant practice of horrid cruelties for you not only skin them Alive, but you burn them Alive also to cook their Bodies with. You take a kettle with you into which you put a Penguin or two, you kindle a fire under it, and this fire is absolutely made of the unfortunate Penguins themselves. Their bodys being oily soon produce a Flame; there is no wood on the island.” 1844年的夏天，冰島附近的一座小島上，有3位搜尋標本的獎金獵人，殺死地球上最後一對正在孵蛋的北極penguin ，最後鳥蛋亦因為有裂痕，不可以做成標本，結果鳥蛋當場被踩碎，penguin亦因此正式滅絕。自此penguin這個名字正式讓給南極的企鵝，而貨真價實的penguin從此在地球上消失..... 有人問為什麼北極熊不吃企鵝為生....其實”penguin “在200年前的確是北極熊的食物，只不過我們沒緣份看到而已

冰封係可以延長decay速度 但係始終有上限
恐龍成六千幾萬年前呢啲基本上冇可能做到

其實佢地絕得種或者瀕危
姐係代表佢地適應唔到生態環境
Which mostly influenced by 人類嘅行為
點解又要複製番佢地 係地球受苦
人類實在太自大
以為複製番佢就可以令佢地再延續
但其實並唔知道 佢地可能絕左種會對佢地重好
因為人類好自私 行為唔改變
複製幾多都冇撚用 一鳩樣會死

其實大部分動物絕種嘅原因都係人類大量捕殺，最近既例子係北洲白犀牛，得返兩隻雌犀牛

聽講你想見我你地班負心漢

哭撚左

其實複製出黎既野 係咪已經同創造論背道而馳

唔券係根本無問題但過度被滅殺

天地不仁係咁解㗎咩

高官:要十個冰冰

岩岩複製咗欣宜比你

複製咗嘅動物仲會唔會有佢地與生俱來嘅習性？

唔好睇太多侏羅紀啦

係，因為個telomere短過正常，會比正常短命
不過唔知而家有冇新技術加返長個telomere先複製

屌好撚sad

長知識了

攞毛魔啲dna複製出嚟治曱大大有冇得諗

未聽過多莉？

恐龍係6000幾萬年前就算有組織剩低
入面啲dna都分解晒啦

凌凌漆：噉有冇睇豬羅公園？
司令：冇。侏羅紀就睇過。
凌凌漆：啱，系侏羅紀。暴龍究竟系鬼鬼崇崇走嚟走去嗰條定還是「哈—哈」嗰條呢？
司令：系「哈—哈」嗰條。
凌凌漆：咦，嗰條好冇人性，專追啲細蚊仔嚟咬個噃？
司令：唔會，肯定中國呢條唔會。
凌凌漆：哦——。

恐龍無dna留存
我講個兩樣係最有可能復活

美國人就拯絕種動物，支那人就想做神，玩弄人類生命

有部份係過渡獵殺而唔係適應唔到

好慘，人類先係唔應該生存喺地球嘅生物

班仆街仔 無諗過留番d比孫仔試下

以前啲人唔識Sustainable development

會唔會遲下商業化 量產複製動物做寵物 想養北極熊

複製人不遠矣

長毛象 劍齒虎 重生

其實我地好多時都唔記得左 人都係大自然一部分 只不過係比較聰明 所以唔係冇問題啦

想睇下巨齒鯊到底係咪海洋霸主

適應唔到人類嘅惡行 其實人都係動物
係大自然一部分 只不過比較聰明
係食物鏈最高層咁解

究竟恐龍有冇毛 得啲骨點知佢本身有冇毛

所以..盡量啦

所以要做地勤

化石上面有留低壓紋

聽過，講下笑姐
如果要佢有正常壽命我又覺得太over
可以將絕種物種重現人世已經好夠，現有科技有缺陷都冇計

好似聽過恐龍 依家你複製到都生存唔到 依家依家地球嘅重力 長頸龍根本唔夠力抬頭 利申：9 up黎學野

唔係因為DDT咩？

屌 正仆街黎
依家覺得人類比支那人消滅其實都唔差

唔會
複製體都係會好撚痛
剝奪感知可能好啲

yes以萬物為芻狗 無嘢係優先過其他的 大自然就係咁

the island

真係好得意 好想睇佢複製長毛象

讀書果時睇新聞有科學家話想複製希特拉不過後黎俾人反對。

如果有留基因應該有可能
呢隻鳥咁好食
工業化飼養分分鐘取代雞肉地位

人類係最應該係地球上面絕種嘅物種

Simulation world

復活隻恐龍黎睇下先

傻鳩

支那: 整病毒

不知幾成功整到十幾億個人思想都一樣喎

複製羊呢？

毛主席 vs hitler
tesla vs Einstein

呢隻是咪就係傳說中嘅塔斯曼尼亞虎

佢地個靈魂點黎

最後又偷技術

邊有可能重力唔同,最多係大氣成份同氣溫唔同生存唔到

慢慢人類會行到去八級文明用意識去操控宇宙萬物就好似神咁

美國啲科技領先其他國家太多
就係睇佢啲疫苗就知
美國啲疫苗95% 中國得50%

複製習刁

終於有人講

左膠，左膠住晒

DNA會有？

係咪可以複製恐龍
好興奮

恐龍渡渡烏

其實絕咗種嗰啲可以搵邊個懷孕？借近親個肚？同埋我唔係記得要有卵子先生到咩？

地球個重力唔會變

諗起王鋼

我都想知

咁之後大量複製再野放
會唔會破壞晒成條食物鏈？

係咪氧氣含量？地球重力無變過

呢單係之前雪咗卵，最搵同種代母生

無靈魂

我見樓上係咁講絕咗種嘅動物原來成班9up

有無諗人類根本唔屬於地球
成個大自然係得人類最唔自然

有機師

Dodo 應該好難食

幾千年前

啲人都識養雞繁殖

個陣技術都未成熟

都係10-35%之間浮動
題外話，高含氧量嗰時嘅昆蟲都生到好撚大隻 一隻蜻蜓去到70cm闊
呢隻蜻蜓係300M年前生存，即係氧氣量最高嗰時

真
呢個世界需要多幾個Elon Musk

第一次見呢隻動物

點解我覺得末來會係ai殺晒全部生物再冷凍，開心既時候先複製d生物黎玩

完整複製應該有，腦入面既化學反應（靈魂）就係動物本性
隨住科學進步，好快動物既習性會係ai到出現到

做緊你唔知啫

複製極咪幾千隻，對大自然黎講係好少
除非係食物鏈頂

咩上帝呀，應該話女媧喎

好在昆蟲冇進化到有肺

支那：有新野味食

中國人不信上帝，不信神靈，不信鬼魂，不信佛，也不信女媧。這些都是封建迷信。中國人是堅定的無神論者，只信科學無神論，只信馬克思唯物主義。

「從來就沒有什麼救世主，也不靠神仙皇帝！要創造人類的幸福，全靠我們自己！」 --- 共產《國際歌》

長毛象應該唔夠dna複製
現階段只係喺基因重製
但係連模擬結果都強差人意
隻象好似鬼剃頭咁

訓著也中槍

愛因斯坦丶毛澤東丶希特拉全都有機會番生了。
下一世紀秦始皇決戰毛澤東！

華春蠅：美方利用生物技術扮演共產党，世衛應針對美國進行溯源調查

會唔會係你要睇多啲新聞
其實都唔新，舊聞黎

放落海洋公園 經濟上有意思

幾時可以食恐龍肉

可愛過某個弱智大熊貓

爬蟲果d可能係，哺乳類靠父母哺乳時傳授捕獵技巧生活習慣

咁都要有適合既現存物種做代母，亞洲象點生猛獁出黎

個d已經唔係叫天性

幾時複制恐龍

以前世界充滿靈氣，個個修仙
依家靈氣變晒普通氧氣了
申，中二病

因為歐洲殖民者去到塔斯曼尼亞之後 袋狼會食佢哋啲動物（其實唔關袋狼事 係自己引入嘅野狗殺） 所以就畀人屠殺咗百幾年
當政府發現袋狼越嚟越少已經太遲 野外絕種後 最後一隻圈養袋狼（上面條片）養喺動物園 但1936年管理員疏忽導致最後一隻都熱死埋 正式絕種

1930年野外最後一隻袋狼都被殺死

人類捕殺哂北極熊嘅食物

生化危機

Or係點解？指教下

耶撚：屌

無論係圈養定野生個隻都好
作為最後一次一定好孤獨好孤獨

以前大氣含氧量好高
所以d生物連埋昆蟲都好撚大隻

劍齒虎!!!

我們已經通過渡渡鳥遺骸提取完整的DNA，然後植入渡渡鳥的DNA，鳥蛋可以孵如果順利幸運的話，你會得到一個渡渡鳥。

好似話係因為複製動物細胞同本體一樣, 如果本體係6歳, 複製品一出世就已經係6歳

超夢夢

學侏儸紀公園搵隻蚊

好多絕種生物就算有科技複製得返出嚟 食物鏈已經冇咗佢個位 佢出現返都唔知點夾硬攝返佢落食物鏈度

科學既野我答你唔到 但我有信心班痴線佬有機會連代母都唔使/是旦搵隻幫佢當係

石頭出糧2.0？

原本想講反對複製動物 但係呢隻野個樣實在太撚得意 老衲今次支持

皮草本身就唔人道

呢條片有講解同猜測

算唔算死極都係同一隻

複製到肉體，咁靈魂邊度黎
即係冇神造物?

雖然大概明，但篇野真係1999

中途島以前都有隻雞
打2戰比日本人食到滅絕左希望遲下用科技重現到

大地懶

比利牛斯山羊

依加都可能複製既，技術應該麻麻所以個腦先會咁

復活到恐龍
之後開個侏羅紀公園
我保撚證香港同香港旅遊業印銀紙咁印, 發大達

變左動物園展品

有肺會點

會唔會一早已經有複製人喺社會度生活緊